[神諭] 《樓價「假跌」更應該置業》（汪敦敬）

樓價下跌了，我早在3月28日在本專欄已撰文「樓價隨時可跌一成」！不過，樓價會調整不等於會轉勢，除了樓花及相若產品的二手板塊外，居屋、600萬三房及500萬兩房，我認為現在也是在「假跌」狀態！

今天仍有人提泡沫爆破的循環週期！其實低按揭又何來泡沫爆破的週期？新常態的循環週期不是泡沫週期，而是由租金及低息支持的升價循環！與當年97年的資金減、息囗增加、借貸比率高的跌價循環的基本條件剛剛全部相反！

作一個簡單的比喻，假設市場只有十個人，五個人本來是買樓的，另五個人是租樓的，到了靜市，五個買樓的人裡其中三個改變主意由買變為了租！表面看樓價是跌！但因為租的人多了，租的「值」就轉強，最後每次週期都是「先價跌，後租金升，之後樓價再上」循環不斷！其實如果不大增供應，所謂跌市只是將買的上升能量移去了租的板塊而已！所以這個跌是假跌！

而正因這十個人裡面變了八個人租兩個人買的關係，令資金泛濫的市場更少了三個買家去借貸，於是銀行在水浸之下更加要給予更加多的優惠予仍在市場的兩個買家，於是入市者的成本將更低，收獲亦更豐厚，問君知否，打造有資產人士大豐收這新世道，除資金氾濫的超低息外，正是棄買從租的「唱淡朋友」啊，筆者想說出一個事實，希望抗拒置業的人好好去深思一下。

邊個負評﹗你係唔係可以競逐諾貝爾經濟學獎先？？？

假跌 下年double

幾龍市後
又一新經濟理論

諾貝爾經濟學

十個有十個買樓又升，十個有五個買樓又升，求十個有幾多個買樓先會跌

結論係咪祥益冇單開

十個有十個買：實力雄厚，各自安居樂業，坐享資產增值。隔人口增家及家庭分戶，新需求會再出現，而呢十個原買家只要長期持貨、安坐家中，就會成為終極贏家。

十個有五個買/ 有三個買：汪神已講，只要長期持貨、安坐家中，就會成為終極贏家，不贅言

十個有十個都唔買：樓價見底，只可能升、唔可能跌，而且市場資金需求少、息口低，因此係率先入市好機會。等首位買家入市，供應不變、但需求重新提升，樓價自然會回升，繼而帶動租金亦回升，並進一步刺激入場意欲。入市後只要長期持貨、安坐家中，就會成為終極贏家。

首先
點解有租盤先
因為有人有多過一層樓囉
多過一層樓嘅人即係投資者
有 d 會想收租
但有 d 會想賺差價
所以一定有班人想推倒重來
以現價黎講已經冇乜水位再賺
就算租金上升
賺錢都賺得太慢
一個月賺一萬幾千點似得前幾年樓價 double 咁好
另外
樓價泡沫唔係淨係講借貸
係講緊錢本身就係泡沫
而家美國收水
d 泡沫就會消失
即係資產本身唔值咁多錢
有貨嗰 d 都唔係傻
高位唔走
唔通到時跌市人踩人嘅時候先走咩
樓價打回原狀就等於蝕幾百萬
收租幾時先收得到幾百萬
不如留返 d 錢
跌市嘅時候就真正可以 full pay 一開二

樓價泡沫唔係淨係講借貸
係講緊錢本身就係泡沫
而家美國收水
d 泡沫就會消失
即係資產本身唔值咁多錢

嗱汪總、諗 sir、邵sir 都唔係咁講，佢地話樓市永續剛需 gogogo 之餘仲話 FED 收唔到水咖，我唔準你唱反調呀﹗

agger

應該all in

重點係仲有幾多人接得到貨
樓價可以 gogogo
租金冇理由都可以 gogogo

假跌

岩岩好似又傳下年加最低工資到37.5

即係通脹又升 銀紙又貶值

通脹 同樓價會唔會有咩關係？

公我贏，字你輸

加人工，負膽能力升，樓升
減人工，企業盈利升，推升樓價

港匯跌，資金流出，要加息

港匯升，資金流入，大戶預期港元加息

其實都岩，如果要做淡友，應該要訓天橋底或住公屋，無理由交租俾業主幫人地供樓

世透